REF reported the existence of some phases for the adoption of virtual worlds by educators, synthesized below:

\begin{enumerate}

	\item \textbf{Pré-realização:} nenhum benefício é visto e/ou nunca usariam mundos virtuais; têm dificuldades em conceitualizar esse uso na sala de aula e/ou conflito com (ou em desacordo com) sua percepção de ensino e aprendizagem $``$real$"$ . \par

	\item \textbf{Realização:} podem ver o benefício dos mundos virtuais, mas ainda são improváveis de usá-los, uma vez que identificam uma série de barreiras ou preocupações. Reconhecem sentimentos pessoais de desconforto ou dificuldade com os mundos virtuais, mas sentem que seus alunos deveriam ter a oportunidade de usar tecnologias inovadoras como esta. \par

	\item \textbf{Replicação:} fazem ligações entre os mundos virtuais e sua abordagem atual do processo de ensino-aprendizagem, e demonstram o desejo de utilizá-los, independentemente das barreiras que possam ter percebido. \par

	\item \textbf{Implementação: }neste ponto, demonstram um maior nível de confiança com o uso de mundos virtuais e sua aplicação no desenvolvimento de processos inovadores de ensino-aprendizagem. \par

	\item \textbf{Reimaginação:} não só usariam os mundos virtuais como também poderiam descrever o seu uso como parte de uma abordagem inovadora ao processo de ensino-aprendizagem.

\end{enumerate}

Thereby, this research also seeks to identify in which phase of adoption of virtual worlds the specialists #[are]#.
